蓬佩奧：中共看見白登政府的軟弱 很危險

對於美中第一回合交手，蓬佩奧上週五在推特上寫下評論：「實力能威懾壞人，軟弱只會招來戰爭。」在同一天的福斯頻道節目上，主持人漢尼提（Sean Hannity）提到，美國在對話中被中共教訓了，「而我們的國務卿只是道歉，並沒有以其侵犯人權的諸多事實反擊回去，這不合情理」。

「你剛才說的讓我感到尷尬；但更重要的是，這十分危險。」蓬佩奧回應，中共看到了美國的軟弱，比如美國在阿拉斯加談判的反應、拜登政府怎麼跟伊朗打交道、重回《巴黎氣候協議》，「這都是給中共送的大禮」。

此外，美國還要回到允許中共傳播中共病毒（新冠病毒）的世界衛生組織（WHO）。蓬佩奧警告：「當中共察覺到美國在這些方面的軟弱，它們就會霸凌我們、利用我們的這些弱點……因此美國領導人必須向中共表現出我們的決心，就像川普總統和我們團隊那樣，如果不這麼做，會帶來很多糟糕的後果和危險。」

蓬佩奧強調，「軟弱帶來戰爭，激發敵意，特別是當中共知道本屆政府對中共軟弱無力的時候。」

拜登政府應捍衛美國

蓬佩奧被問到，如果他當時在現場，會怎麼做？蓬表示，他一定會「直來直去」，並要對方為中共病毒疫情負責。

「我要指出中共對世界所做的事情，它們藉著病毒危害全球，奪去了上百萬人的生命，造成數十億美元的經濟損失。而美方代表沒有在這一點上提出反擊，這是不能接受的。」他說。

對於中方說美國不是全世界的民主燈塔，並提到「黑人的命也是命」運動（BLM，另譯「黑命貴」），認為這是美國民主衰退的象徵，蓬佩奧說，「這純屬胡說八道，它們如此攻擊美國簡直太瘋狂了。」

他解釋說：「BLM成員都是馬克思主義信徒在全球的追隨者，當他們（中共）看到民主黨和BLM勾結，我想他們預料到美國會走向衰退。如果我在現場，我會澄清並重申『美國優先』，我會明確站出來保護美國，還會指出美國的獨特和偉大之處。」

龐帥都屌廢登啦

白登：一直關注事件 （然後.....？）

啱㗎啦，係後面督住民主黨班友

撥呀

希望頂到2024
雖然到時都未必夠民主黨抽

冇張伯倫 點出邱吉爾

軟弱只會招來戰爭
我其實好信白登會搞到打仗

其他盟友硬晒,見左白登都軟返

然後..... 哎呀唔記得咗

侵+蓬佩奧時代得罪哂盟友，搞到歐洲日日奶中，宜家拜登政府先執緊佢D屎

我懷疑緊pompeo講既野班白左係咪會一隻字都聽唔撚到

《紐約時報》：“拜登先生，不要再對中國強硬了”

Pompeo 2024

30年代納粹發展得咁快咪多得英法緩靖

哈
好撚好笑

其實未選 正常人都睇得出

軟弱?
左膠民主黨根本垃圾!

事實嚟

有咩正常人會覺得拜登唔係廢物

但未見到反廢登示威

下次唔知會點跌法